# Проверка статуса самозанятого

> API публичного сервиса ФНС России «Проверка статуса налогоплательщика налога на профессиональный доход (самозанятого)»

## Использование

`SelfEmployedTaxStatus.check(inn: '123412341234', date: '2019-01-30')`

Поля:

| Поле        | Тип              | Описание
|-------------|------------------|----------------------
| inn         | String           | ИНН налогоплательщика
| date        | String (iso8601) | Дата, для которой будет осуществлена проверка статуса самозанятого.

## Ответы

| HTTP | Код                                 | Описание
|------|-------------------------------------|----------------
| 200  | self_employed                       |
| 200  | not_self_employed                   |
| 422  | validation.failed.wrong.inn_number  | Указан некорректный ИНН
| 422  | validation.failed.wrong.date.format | Не верный формат даты. Дата должна быть в формате iso8601 (2019-01-01)
| 422  | validation.failed.wrong.date.period | Дата должна быть больше 2019-01-01 и меньше либо равна текущей
| 422  | taxpayer.status.service.unavailable.error | Сервис временно недоступен, пожалуйста, попробуйте позже. Приносим свои извинения.
| 422  | taxpayer.status.service.limited.error | Превышено количество запросов к сервису с одного ip-адреса в единицу времени, пожалуйста попробуйте позднее.
